Функции являются блоками, которые помогают избегать повторения одного и того же кода во многих частях скрипта, в функциях реализуется какой-то функционал и его можно будет использовать в дальнейшем с помощью вызова функции.